給 option 新手的建議

1. 睇少 d 書， 去摸擬倉玩下先
2. 如果聽個名詞覺得混亂， 請務必搞清楚先落真盤
3. 唔好打算用尼個工具搵大錢， 想清楚點樣可以輸少點仲實際
4. 成也leverage， 敗也leverage，
5. 標的很重要， 你唔熟你張option 既underlying 特性， 遲早出事
6. 上連登勿認真， 忘記尼個貼文

市場上見

末日call

唔好阻人發達

all in ARKK

option 好難玩。輸時間值都輸死

有心俾建議可以寫詳細少少，你啲嘢一句起兩句止，完全唔知你想表達啲乜

玩近Option期需要大心臟

你已經做錯左你冇做到佢第6點

乜撚野叫標的

呢度講緊你張call跟緊果樣嘢
非蝗語

唔好naked short
你證券行鐘意嘅話要你999%嘅保證金都得
否則斬你倉

係澳門法律，「標的」解作目的

仲有一個重點，option 係零和遊戲，你買option羸幾多賣比你個個就輸幾多，市場上多數賣option比你既都係機構投資者(大多數時候都可能同緊citadel個類對賭)。另外，理論上option writer 平均回報較大(因為writer 風險大D)

Options可以賣，

short option就可以食時間值

唔完全正確
market maker 係會做 delta hedging
務求無 market risk
佢地賺既係 bid-ask spread

所以無信心睇好一隻股短期升 就唔好玩

Underlying asset 點譯？

其實只想r 水吹

算啦依到有幾多人識咩係market maker / mm 點搵錢

法律上好似係譯相關資產

8.上連登勿認真

講清楚啲費事誤導人姐

咁你地鍾意連登咁多 misinformation 既我都無法

你有睇 OT 巴啲期權 po, 就知呢樹有不少 option 高手，包括期權莊家

咁小弟都算係行家架就係睇得多先覺得太多人唔識

直接naked short call
贏就贏 輸就重刷

淨買期權同買大細差唔多

Option 係以小博大 唔係俾你以大博更大 十個死九個

多謝賜教
玩咗幾年美股 係呢一年先玩多咗期權
發覺難玩好多 所以都係對沖為主
呢排波動大 我用咗大概一半股數sc價外對沖
我嘅諗法係萬一升到價內行權就當自己賣早咗
萬一跌就當執期權金
好想知道我有冇隱藏風險忽視咗
可唔可以俾d意見

我tsm 淨買lc 贏左幾皮 無一張蝕

咁原理上要買兩邊既人一樣數量market maker 先冇risk?

講真 連登唔值
受眾錯

hedge 唔洗用一種工具

有人同一時間一齊買賣咁就係free money啦同埋market maker都有請trader返嚟mon住個risk架嘛

買近期 1~2個月內既目標價好

定買長遠 既目標價好 有咩技巧

咁咪好囉，如果個個都識得點賺錢，咁邊個做輸錢嗰個？

no
你要理解左 delta hedging 先

鹽巴
我睇書又玩paper trade

你個風險就係你隻野升到飛天你無份食或者係急跌你平唔平sc cut loss. 如果做covered call 好似無敵， 但其實你個資產下跌係血淋淋既損失。

心得： 物極必反， 物極開大倉賺錢笑呵呵。

超買Sc, 超賣sp

重點係最後果句

可能我成日正股+ lc輸
覺得有對沖當賺咗

請教下，如果想接貨，應唔應該貼價造最近SP？

想請教下
如果我用option 當正股買，想放大個收益比率
只買最遠期（兩年）同最外價嘅long call TQQQ 或ARKK
一到ATM 或者到期前一年就會放

咁樣算唔算比較安全嘅做法

Covered call點解資產下跌係血淋淋既損失？

1. 只有正股，$100 跌到$80，輸$20

2. Covered short call，收左premium $10，正股輸$20， net 只輸$10

如果唔介意現價接貨，可以sp itm，就算升左上去接唔到貨，收既期權金都比較多
不過如果咁想接貨，點解唔直接買正股？

唔好比Covered short 令你miss 左止損既機會

想接貨直接買。
唔好打算食人premium 又想食靚價。
Cash flows 唔夠可以做deep in money SP.

唔算， 做勁遠價同勁價外delta 低， 成本低， 回報差